[科幻]雷射砲的有效功率和實用的可以性

在打完gears of war 的雷神之鎚和回憶高達的殖民衛星砲之後，諗到雷射的攻擊手段是高溫加熱，所以雷射砲要承受和對方一樣的熱量，如果無足夠散熱能力，雷射可能會過熱燒毀，正正要用大量的資源和能量散熱，在實戰上的可能性除了在基地上做固定防禦砲台外，有多少可能性像打機一樣地連射攻擊？有什麼技術要克服？

真空都會有光束發散度問題

航母只可作中距離防空

啫係科幻定科學吖...

能量可以用核電解決，但如何提高雷射的功率和高溫的耐熱性？
如果用水或液態氮都會極限，加上在地球環境令散射更麻煩難道雷射武器最後都是幻想